%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{report}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage[
  a5paper,
  margin=10mm,
]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{definition*}
  Soit $I$ un intervalle de $\mathbb R$, et $f$ une fonction définie sur $I$.
  \begin{itemize}
    \item on dit que $f$ admet un \blanc{minimum} $m$ en $a$ si $f(a)=m$ et pour tout nombre $x$ de $I$, \blanc{$f(x)\geq m$}.
    \item on dit que $f$ admet un \blanc{maximum} $M$ en $a$ si $f(a)=M$ et pour tout nombre $x$ de $I$, \blanc{$f(x)\leq M$}.
    \item on dit que $E$ est un \blanc{extremum} de $f$ si c'est un minimum ou un maximum de $f$.
  \end{itemize}
\end{definition*}

\begin{remarque*}
  Le minimum de $f$ est la plus petite valeur prise par $f$ ; le maximum de $f$ est la plus  grande valeur prise par $f$.
\end{remarque*}

\begin{exemple}~
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[xscale=1,yscale=1]
      \tkzTabInit[lgt=2,espcl=1.4]
      {$x$ /1,
        {$f$} /2
      }
      {-2, 0, 1, 5, 12}%
      \tkzTabVar{+/7, -/{-8}, +/{2}, -/-1, +/10}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
    \item Le minimum de la fonction $f$ est \blanc{$-8$}, atteint en \blanc{$x=0$}.
    \item Le maximum de la fonction $f$ est \blanc{$10$}, atteint en \blanc{$x=12$}.
    \item Le minimum de la fonction $f$ sur l'intervalle $\intervallef{1;9}$ est \blanc{$-1$}, atteint en \blanc{$x=5$}.
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\begin{exemple}
Déterminer le maximum  de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par :
\[f:x\mapsto-3(x-2)^2+7\]
\end{exemple}

\end{document}
